韓國瑜：台灣媒體對我批評居多 水準有待提升

總統大選辯論，國民黨候選人韓國瑜點名蘋果日報、三立電視台對他造謠抹黑，「知識分子良心被狗吃了」；指中央社把「台灣狹窄化，用意識形態把自己綁起來」，引起各界譁然，身為他的副手，張善政說，媒體水準的確是有些需要提升的，大家都看得很清楚，他同意韓國瑜的講法。

張善政今天早上到基隆，陪立委候選人宋瑋莉車隊掃街。他接受聯訪時，對韓國瑜昨天在辯論會的表現，很認同，記者問他針對韓國瑜直白嗆媒體有何看法。

張善政說，媒體水準的確是有些需要提升的，大家都看得很清楚，他同意韓國瑜的講法。

國民黨總統候選人韓國瑜昨天在總統大選電視辯論會上，一連攻擊多家媒體，點名「三立電視」應該改名「二立」，「因為沒有良心，只剩造謠跟抹黑，這還算新聞媒體嗎？」對此，三立也發出聲明回擊，不願遭到韓國瑜謾罵。

蘋果日報發表聲明強調，韓創辯論會的惡例，以言詞攻擊媒體提問，為民主政治埋下陰影，蘋果提出嚴重抗議，也為台灣未來選舉風氣感到憂心。

中央社總編輯陳正杰也指責韓，創下總統選舉的不良先例，媒體為民喉舌，代表民眾提問理所當然，對於韓放棄針對議題清楚表達立場，十分遺憾。

蘋果日報副總編輯蔡日雲昨提問，「你與新莊王小姐私下金錢往來，要如何說服選民，上任後不會欺瞞選民？」韓回應說，這種問題「完全反映蘋果日報這個沒水準的媒體」，何不問他何時初戀？談過幾次戀愛？自從蘋果日報與壹週刊進台灣，腥風血雨八卦化，造成多個家庭失和。至今蘋果還在問他的私生活，「無聊、抹黑、造謠，非常沒有水準」。

韓國瑜說，蘋果喜歡八卦，但只針對他，為何不敢提蔡總統？因為怕得罪當權者。對這樣雙重標準的媒體，他呼籲民眾用智慧唾棄。

韓國瑜不顧宋楚瑜「規勸」不要學川普，繼續指責九成媒體都在黑韓、都在造謠，三立電視應改為兩立，少了一「立」就是沒有良心，剩下兩「立」是造謠抹黑，「這是媒體嗎？」

唔妥佢就低水平 佢以為自己邊個